\assignementTitle{Многочлены}{7}

{\bf Многочленом} с одной переменной называется выражение вида $$G(x) = a_nx^n + a_{n-1}x^{n-1} + \ldots + a_1x + a_0 \qquad (a_n \neq 0)$$
Числа $a_0, a_1, \ldots, a_n$ -- это коэффициенты многочлена, $a_n$ -- старший коэффициент, $a_0$ -- свободный член.

{\bf Степенью} многочлена называют наибольшую степень переменной, входящую в многочлен и обозначают $\deg{G(x)}$. 

Два многочлена называются {\bf равными}, если равны все их коэффициенты. Многочлен равен нулю, если все его коэффициенты равны нулю.
Степень нулевого многочлена не определена. 

Число $\alpha$ является {\bf корнем} многочлена $G(x)$, если $G(\alpha) = 0$.

{\bf Основная теорема арифметики для многочленов:} для любых двух многочленов $F(x)$ и $G(x)$ существует единственная
пара многочленов $P(x)$ (частное) и $Q(x)$ (остаток) такая, что $F(x) = G(x)\cdot P(x) + Q(x)$, причём степень остатка $Q(x)$ 
меньше степени делителя $G(x)$, или $Q(x)$ нулевой многочлен.

{\bf Теорема Безу:} остаток от деления многочлена $F(x)$ на $(x - \alpha)$ равен $F(\alpha)$.

Про каждое утверждение ниже выясните: верно оно или нет. В ответ запишите строку, состоящую из восьми цифр 0 или 1, где 1 соответствует верному утверждению, а 0 --- неверному. ({\it Например 01111001}).
\begin{itemize}
 \item[а)] Чтобы однозначно задать многочлен степени $n$, достаточно знать значения этого многочлена в $n$ различных точках числовой прямой.
 \item[б)] Если $\deg{G(x)}=n$ и $\deg{F(x)}=m$, то $\deg{F(G(x))}=m\cdot n$.
 \item[в)] Многочлен $x^{10}-x^5+1$ делится на многочлен $2x^2-2x+2$ без остатка. 
 \item[г)] Если всякий корень многочлена $G(x)$ является корнем многочлена $F(x)$, то многочлен $F(x)$ делится на многочлен $G(x)$.
 \item[д)] У многочлена $F(x)$ сумма коэффициентов при четных степенях равна сумме коэффициентов при нечетных степенях. 
 Тогда таким же свойством обладают все многочлены $F(x)\cdot G(x)$ при любых значениях коэффициентов $G(x)$.
 \item[е)] Известно, что все коэффициенты произведения многочленов $F(x)$ и $G(x)$ с целыми коэффициентами делятся на простое число $p$. Тогда
 все коэффициенты $F(x)$ или $G(x)$ делятся на $p$.
 \item[ж)] Известно, что 
 многочлен $F(x)$ принимает целые значения для всех целых $x$. Тогда все коэффициенты $F(x)$ --- целые.
 \item[з)] Многочлен $G(x)$ третьей степени принимает значения $G(-1)=22$, $G(0)=14$, $G(1)=-4$, $G(2)=4$. Тогда обязательно $G(3)=74$.
\end{itemize}

\soultionSection

Объясним только пункты, утверждения в которых неверны. а) неверно, т.к. многочлен 1 степени уже по одной точке не восстановить (существуют бесконечное количество прямых, проходящих через заданную точку на плоскости). 
Пункт г) $G(x)=x^2$, $F(x)=x^2-x$. $x^2-x \neq x^2\cdot P(x)$. Пункт ж) многочлен $\dfrac12 x(x+1)$ принимает целые значения при целых $x$, но коэффициенты не целые.

\answerMath{01101101}